\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Transmissão e Distribuição de Energia Elétrica}$\quad$(208299)}}
\\
\midrule
\\
\textbf{Ementa} 
\\
Transmissão: transporte de energia elétrica, sistemas elétricos - estrutura básica, níveis de tensões de transmissão - padronização. Transmissão CA e transmissão CC: aspectos comparativos. Tipos e arranjos de subestações. Equipamentos usados em subestações. Configuração dos sistemas de distribuição e de transmissão. Distribuição: Características das cargas: definição básica, relação entre a carga e fatores de perdas, demanda diversificada máxima, crescimento de carga, comportamento, modelamento e medição da curva de carga.
\\
\\
\textbf{Programa}
\\
Sistema Elétrico Brasileiro. Representação e Modelagem dos Sistemas Elétricos de Potência. Sistemas p.u. Transmissão de Energia Elétrica. Distribuição de Energia Elétrica. Cargas Elétricas.
\\
\\
\textbf{Bibliografia}
\\
BIBLIOGRAFIA BÁSICA:
\\
Stevenson, Jr. W.D., Elements of Power System Analysis, Mc Graw Hill, 1982, ISBN 0-07-066584-2.
\\
(eBrary) Kumar, Narendra Kumar, Sanjiv, Power System Analysis, Global Media, 2010
\\
(eBrary) Das, D., Electrical Power Systems, Editor: New Age International, 2006
\\
(eBrary) Wadhwa, C.L.. Electrical Power Systems. 1ª ed. New Academic Science, 2012.
\\
BIBLIOGRAFIA COMPLEMENTAR:
\\
Leonard L. Grigsby (Editor). Electric Power Generation, Transmission, and Distribution (Electric Power Engineering Handbook). CRC Press. 2nd Edition. 2007. ISBN: 978-0-8493-9292-6.
\\
Mohamed A. El-Sharkawi, Electric Energy An Introduction, CRC Press, ISBN 0-8493-3078, 2005.
\\
Bosela, Theodore R., Introduction to Electrical Power System Technology, Prentice Hall, 1997, ISBN 0-13-186537-4.
\\
Pansini, Anthony J., Electrical Distribution Engineering, McGraw Hill, 1986, ISBN 0-07-Y66492-7.
\\
Elgerd, O.I., Electric Energy Systems Theory An Introduction, McGraw Hill, 1983, ISBN 0-07-066273-8.
\\
Leão, Ruth P. S.  - THI181 - Geração, Transmissão e Distribuição de Energia Elétrica, Apostilas.Universidade Federal do Ceará, 2009 - disponível no site: http://www.dee.ufc.br/~rleao. 
\\
 (eBrary) Facts Controllers In Power Transmission and Distribution, Padiyar, K.R. New Age International,  2007
\\
(eBrary) Electric Power Principles : Sources, Conversion, Distribution and Use, Kirtley, James L. Wiley, 2010
\\
(eBrary) Renewable and Efficient Electric Power Systems. Masters, Gilbert M. Wiley. 2004
\\
     
\\

\\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:}
ENE-163627 CONVERSÃO ELETROMEC ENERGIA 
\\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}